\documentclass[12pt]{article}%
\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\title{Ata Nº1\\Engenharia de Software 2021/2022}
\date{}
\maketitle
\textbf{  \\}
\textbf{Equipa:} Turma PL8\\
\textbf{Data:} 20/09/2021\\
\textbf{Duração:} 9h30-11h00\\
\textbf{Modo:} Presencial\\
\textbf{Presenças:}\\
\begin{center}
\begin{tabular}{ c c c }
André Carvalho & João Botelho & Samuel Carinhas \\
André Marques & João Garcia & Sofia Costa \\
Gonçalo Barroso & João Geirinhas & Sílvio Saldanha \\
Gonçalo Correia & João Guilherme & Telmo Lopes \\
Gonçalo V. Correia & João Marques & Tomás Ferreira \\
Guilherme Almeida & Miguel Roseiro* & Vicente Tiago \\
Joana Simões & Paulo Cortesão \\
João Artur & Rui Marques 

\end{tabular}
\end{center}

*Não esteve presente durante a atribuição dos cargos.


\section{Tópicos discutidos}
\begin{enumerate} [nosep, label=(\alph*)]

    \item Uso de Git e GitLab para desenvolvimento do trabalho prático, tendo ficado definido que todos os elementos devem aprender a trabalhar com as ferramentas referidas até à reunião de dia 27/09/2021. A aprendizagem destas ferramentas será feita a partir dos tutoriais oficiais do GitLab. Cada elemento tem ainda a liberdade de sugerir métodos ou fontes adicionais;
    \medskip
    
    \item Definição das equipas necessárias ao desenvolvimento do projeto e distribuição dos respetivos elementos e vogais/ responsáveis. Deste ponto resulta a seguinte distribuição:
        \medskip
        \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
            \item Gestor de Projeto:  Paulo Cortesão;
            \medskip
            \item Secretários:
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item Joana Simões;
                \item João Artur;
            \end{itemize}\medskip
            \item Controlo de Qualidade:
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item Tomás Ferreira (Vogal);
                \item André Marques;
                \item João Garcia;
                \item João Geirinhas;
                \item Samuel Carinhas;
                \item Sofia Costa;
            \end{itemize}\medskip
            \item Desenvolvimento de Backend:
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item Guilherme Almeida (Vogal);
                \item Gonçalo Correia;
                \item Joana Simões;
                \item João Artur;
                \item Sílvio Saldanha;
                \item Telmo Lopes;
                \item Vicente Tiago;
            \end{itemize}
            \medskip\medskip
            \item Design/Desenvolvimento Frontend:
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item Sofia Costa (Vogal);
                \item André Carvalho;
                \item Gonçalo Barroso;
                \item Gonçalo V. Correia;
                \item João Guilherme;
                \item Rui Marques;
                \item Sancho Simões;
            \end{itemize}\medskip
            \item Não Atribuído:
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item Miguel Roseiro;
                \item Restantes eventuais elementos da turma que não estiveram presentes;
            \end{itemize}
        \end{itemize}\medskip
    
    \item Discussão das possíveis ferramentas a utilizar, ficando registadas as seguintes sugestões por área de desenvolvimento:
    \medskip
    \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]\medskip
        \item Frontend:
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item ReactJS;
                \item Angular;
                \item Vue.js;
            \end{itemize}\medskip
        \item API:
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item FastAPI (Python);
            \end{itemize}\medskip
        \item Backend/API:
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item Python (Flask, Django);
                \item Java Spring;
                \item ASP.NET (C\#);
                \item NoteJS;
            \end{itemize}\medskip
        \item Motor de Base de Dados (assumindo a necessidade de um):
            \begin{itemize}[nosep, label=\textendash]
                \item MongoDB (noSQL);
                \item PostgresSQL;
                \item MS SQL Server;
                \item MySQL;
            \end{itemize}\medskip
    \end{itemize}
    \item Discussão do nome de equipa, ficando pl8 (PLeight) como sugestão de nome.
\end{enumerate} 


\section{Decisões}
\begin{enumerate}[nosep, label=(\alph*)]

    \item Aprendizagem das ferramentas Git e GitLab a partir dos tutoriais oficiais do GitLab. Cada elemento pode também sugerir métodos ou fontes de informação adicionais;
    \smallskip
    \item Definição das equipas e respetivos elementos;

\end{enumerate}

\section{Assuntos Pendentes}
\begin{enumerate}[nosep, label=(\alph*)]

    \item Aprovação do nome de equipa;\medskip
    \item Atribuição de tarefa aos elementos ausentes durante a distribuição dos elementos;\medskip
    \item Escolha das tecnologias a utilizar;\medskip
\end{enumerate}

\textbf{ \\}
\textbf{Redação:} Joana Simões and João Artur\\
\textbf{Revisão:} Paulo Cortesão\\

\end{document}